@BOOK{Kemper2006,
	AUTHOR = {Kemper, Baars H},
	YEAR = {2010},
	TITLE = {Business Intelligence und Competitive Intelligence. IT-basierte Managementunterst{\"u}tzung und markt-/wettbewerbsorientierte Anwendungen},
	PUBLISHER = {HMD},
}

@misc{FortFantasticOrga,
 author = {Prof. Dr. Roland B{\"o}ttcher},
 year = {2014},
 title = {Fort Fantastic - Organisationshandbuch},
 url = {http://www.fortfantastic.com},
 urldate = {2016-06-19}
}

@misc{WikiCloud,
 author = {Wikipedia Beitragende},
 year = {2016},
 title = {Cloud computing},
 url = {https://en.wikipedia.org/wiki/Cloud_computing},
 urldate = {2016-06-19}
}

@misc{Realtime,
 author = { Margaret Rouse},
 year = {2015},
 title = {Echtzeitanalyse },
 url = {http://www.searchenterprisesoftware.de/definition/Echtzeitanalyse-Real-Time-Analytics},
 urldate = {2016-06-25}
}

@misc{stoerl,
 author = { Prof. Dr. Uta St{\"o}rl},
 year = {2015},
 title = {Column Store Database Systems },
 url = {https://www.fbi.h-da.de/organisation/personen/stoerl-uta.html}

}

@BOOK{Kemper2002,
	AUTHOR = {Kemper, Hans-Georg},
	YEAR = {2002},
	TITLE = {Business Intelligence in der Praxis - erfolgreiche Lösungen für Controlling, Vertrieb und Marketing},
	EDITION = {},
	ISBN = {978-3-932-30642-6},
	PUBLISHER = {Lemmens},
	ADDRESS = {Bonn},
}

@BOOK{Abts2013,
	AUTHOR = {Abts, Dietmar AND Mülder, Wilhelm},
	YEAR = {2013},
	TITLE = {Grundkurs Wirtschaftsinformatik - Eine kompakte und praxisorientierte Einführung},
	EDITION = {},
	ISBN = {978-3-322-94284-5},
	PUBLISHER = {Springer-Verlag},
	ADDRESS = {Berlin Heidelberg New York},
}
@BOOK{Koeppen2014,
	AUTHOR = {Köppen, Veit AND Saake, Gunter AND Sattler, Kai-Uwe},
	YEAR = {2014},
	TITLE = {Data Warehouse Technologien - },
	EDITION = {2. überarbeitete Auflage 2014},
	ISBN = {978-3-826-69485-1},
	PUBLISHER = {mitp Verlags GmbH \& Co. KG},
	ADDRESS = {Frechen},
}

@BOOK{Inmon2005,
	AUTHOR = {Inmon, W. H.},
	YEAR = {2005},
	TITLE = {Building the Data Warehouse - },
	EDITION = {},
	ISBN = {978-0-471-77423-5},
	PUBLISHER = {John Wiley \& Sons},
	ADDRESS = {New York},
}


@misc{Karczewski2012,
 author = {Stephan Karczewski},
 year = {2012},
 title = {Multidimensionales Datenmodell}
}